校方安排「學生臨記」背反港獨台詞 遭記者踢爆冇聽李飛講話

李飛來港宣旨，學校直播，講座後五個學生見記者，合符期望地拋出一大堆反港獨說法，各大新聞日夜loop。

但在主旋律之外，還有些小節想分享。

先提提，當時禮堂內上百學生，出現在記者面前的，只有學校挑選的五人，其他人講座完都被趕鴨仔趕回課室，理所當然地，這些「沉默大多數」的聲音（包括幾位全程沉睡放蚊的同學），在校方操作下都被隔絕於鏡頭以外，而能見諸公眾的，自必是學校眼中的「好學生」。

而同學「分享」之前，校長亦不忌諱，先行對五位同學brief了一番，內容也可想而知。

終於訪問開始，行家順理成章，按李飛的反港獨主題發問。

王同學:「我自己都反對港獨，原則上香港特區行政區係中華人民共和國不可分離一部份。」

同學，你這樣是要應徵外交部發言人嗎？算了，接下來下一位，羅同學。

羅同學:「我就認為青少年俾人誤導…其實係佢地唔了解基本法而導致產生出黎，如果佢地了解多啲基本法入面條例，可能佢地就唔會有港獨呢個想法。」

熟悉的論調、官樣的用詞，這樣下去，所謂的同學「見記者」就可以在一片和諧中落幕。可惜記者天性愛找人麻煩，總是愛在主調中尋找不協調。

「同學，你介唔介意覆述下，頭先李飛主任係港獨呢個部份，實際上係講咗啲咩?」

羅同學:「我…聽得唔係好清楚…無咩太留意。」

「即係你唔知李飛講咗啲咩，但係又咁樣答問題?」

羅同學:「係既…」

臨時演員都是演員，有點職業道德好嗎？這樣是沒有飯盒吃的。也罷，下一位。

林同學:「港獨呢啲野我唔係好鐘意…啲年輕人就唔知真正情況係咩，就聽啲謠言自己去揣摩一啲唔好嘅野…希望佢地認真讀好啲書，認識多啲憲法基本法，呢啲問題就可以減少。」

少年，作為一個中三學生，你口中的「啲年輕人」是誰呢？讀好書就反港獨是甚麼邏輯？算了，不想再問。然後學校老師打圓場，同學們虛應幾句，雖然聽不大明白，但覺得活動很有意義云云，三幾個問題，前後約10分鐘，鬧劇結束。

不想太苛責學生，畢竟他們只是食物鏈中最底層，整場李飛大會，北京壓港府、港府壓學校、學校壓老師、老師壓學生，大家都不過在敷衍交數。

或許整件事最有教育意義的是，讓學生早早明白社會現實：世間萬事皆虛、唯獨權力為真。

學子無辜，卻難為那些以教育工作者自居的，還敢說一切都是出於「專業」判斷，說學校不應被政治干預云云，又死活說不出，李飛講話教育意義何在。

也不知是可笑或可悲，直播李飛演講的禮堂一旁，立了一個孔子像，曾經被共產黨弄得死去活來的孔夫子，在李飛的陰影下被樹立著。

孔曰，君子謀道不謀食，憂道不憂貧。

孔曰，損者三友，友便辟，友善柔，友便佞，損矣。

立其像而忘其誨，還好孔子遠鬼神，否則泉下有知，不知作何感想。

五毛係咪好驚下個到你就無糧出

經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：三色貓、法國佬巫斯義、極右派政治家、民國復興、群龍共舞、優美開始、Coffee@、JR、RedBaron (Epiphany)、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

讀書先會搞港獨囉

成年人編嘅劇本都唔撚係以年青後生仔思想出發

孔子像？

孔教學院?

語境0分
仲話老師,作文都唔識作

老師無資格作

香港上一代人係英治溫室長大
做左幾十年人政治智慧隨時低過呢幾年經歷咁多政治事件既後生仔
班柒頭淨係識擦鞋而且係亂咁擦

中三學生：d年輕人....
我在場都會聽到黑人問號啦 度稿果個可唔可以專業d

叫班鳩毛都未出齊嘅細路屌鳩年輕人有冇說服力

電視睇左林同學發言一段，又係可以放入「柒到唔敢睇」系列

夠薑瞓覺個幾個學生好波
雖然一定俾條奶共校長屌到仆街都照抗命
將來必成大器

有無片睇

依家要鬥爆seed，建制裡面都係要咁，唔係d京官識你班建制派係乜水

喇，長毛、黃之鋒唔洗點做咩，已經入哂習近平腦海，所以建制恨之入骨

政府基本法推廣督導委員會今日舉辦《基本法》研討會，邀請全國人大常委會基本法委員會主任李飛來港發表演說。教育局上月就此發出通告，邀請各辦學團體安排屬下中學在校內觀看直播，有約50間中學參與，包括在葵芳的獅子會中學。

獅子會中學安排了中三、中五及中六共4班，共百多名學生在禮堂看早上10時的直播。通識科主任江健榮在直播前向學生講解《基本法》的背景、與憲法與的關係等資料。江健榮指，香港的年青人與國家領導人對《基本法》有不同看法，希望學生了解兩種看法，從而明白何為有爭議出現。李飛的演說長達50分鐘，有學生邊聽邊抄筆記，亦有學生中途打呵欠、打瞌睡。

記者於直播結束後在校外訪問學生，大部分沒看直播的學生似乎不太清楚李飛演說一事，有人反問記者：「咩嚟㗎？」有人指：「我連邊個係李飛都唔知。」、「淨係中六可以聽。」有學生被記者問到有否聽李飛演說，回答：「X佢老母！」有未獲安排聽直播的中六學生表示：「我都唔想聽，上堂重要過聽佢講嘢。」

獅子會中學安排百多名學生在禮堂看李飛演講直播，部分學生低頭、打呵欠。
就讀中五的陳同學，他所屬的班別沒有獲安排到禮堂看直播，他趁午飯時間自行上網聽了部分內容。他認為演說與學習相關，故有興趣去聽，他表示自己是中立，但聽完覺得「冇得著」。被問到有沒有李飛的觀點他是認同的，他直言：「冇。」

陳同學聽到李飛促訂立《基本法》23條，坦言：「梗係擔心啦，立咗就麻煩，唔知追溯期啲嘢嘛。」他個人不認同23條立法。至於港獨的部分，他指未有聽到。

陳同學表示，學校「大費干戈」調動課堂搞直播不太好，做法影響學生上課。他承認演說內容他不完全聽得明白，「明晒就唔係讀中學啦。」

有中四學生對記者表示想聽李飛直播，他解釋：「因為係國家大事，佢係國家高層。」但被問到李飛的職銜、職責範疇，他就一律答：「唔知喎。」

記者午飯時間在校外採訪期間，校長林日豐特地出來對記者說：「到呢度為止啦，唔想件事複雜化。」記者解釋希望詢問學生的看法，他顯得不耐煩：「我諗頭先都講得好清楚，唔知你係咪唔明我講咩啦。到呢度為止啦，好嗎？」說罷，他一直站在校門外，直至記者離開。

在直播演說後，學校安排了兩名中三、兩名中五及一名中六學生在禮堂見記者，他們普遍對李飛的演說態度正面，但指因為是普通話演講，而且內容較深，未能完全明白。中五學生王浩然認同學校的安排，認為李飛的演說內容切合學習內容，又指香港學生知道祖國歷史是重要的。

中六學生陳雋禧指，演說令他學到《基本法》與憲法的關係，例如他更加明白要在一國之下才有兩制。被問到對李飛講港獨的看法，他指，很多年輕人不了解《基本法》才受誤導。記者請他複述李飛相關部分的演說內容，他卻未能複述。

中五學生劉欣諾指，她基本上認同李飛演說的內容，最深刻的是他說《基本法》僅次於憲法，她表示有關說法令她不明白《基本法》訂立的意義，故印象深刻。

學校向觀看直播的學生派發工作紙，學生要回答4條問題，包括：「甚麼是憲法？」、「《基本法》在中國及香港有何法律地位？」、「《基本法》對一國兩制的落實有甚麼意義呢？」、「《基本法》對維持香港繁榮穩定起了甚麼作用？」。記者問中五學生王浩然怎樣作答，他指自己的普通話不太好，主要靠課堂所學填寫答案，未有透露具體作答內容。

聽講話中6dse學生都要晒時間去聽, 都黐鳩線

有線真係放出黎，back 已 up

補link

今朝係商場屙屎路過見到電器鋪都直播緊

屌，搵隻喪屍做訪問

其實真係覺得依家啲學生哥好唔抵，20年前唔會想像到香港會變成一個社會主義嘅地方。英治時期返學同埋冇試過咁樣。

鄉音未改

班老師自己作又驚講錯嘢得罪支那呀嘛，答官腔咪最簡單囉

同學真係慘

無諗過返學要做演員，仲要做醜角，上埋電視，在internet永遠紀錄

廣東話都唔係好識講咁，又係支那人啦下話

條友有口音
蝗仔

就係越讀同大陸有關嘅嘢
先越明白點解大陸咁撚無恥

告個校長虐兒啦

這是正式錄用的學生嗎

係唔係香港人都成問題

中國口音

可能老師玩緊計中計

如何可以一路屙屎一路睇電器舖直播？

LM

D人咁中意落黎又咁中意留戀番中國

其實去大專求其搵條毒撚都心水清過班老嘢幾萬倍

根本而家成班執政者亂咁嚟，應做嘅佢唔做，唔應做嘅佢仆到去都，做咗衰過冇做

咩叫教壞細路哥？
呢啲咪係囉
成班權貴都戇鳩鳩

執政者都要搵食，班學生只係工具，當年班紅衛兵
老左睇返自已後生都覺得好on9，但係中共都無可憐過佢地

搵學生做臨記話人別有用心利用學生喎
垃撚圾

林同學：我可唔可以un下un下咁講呀

記者：隨你

又係獅子會

未進化咁嘅樣